\section{結論}
本研究では移動速度の違いを考慮した避難用道路の流入制御を考えるために,避難モデル
を作成し,避難者数を変化させ解析を行った.

移動速度の違いを考慮するために避難用道路を移動速度毎に分割した道路で避
難モデルを作った.このモデルを移動速度の違いによるズレを加味して調整し,結果を統合
することで流入制御の最適化を行った.本研究では道路の分割を行うので,速度が一定のモ
デルと考えることができる.よって避難用道路を分割して避難を行うならば,So and
Daganzo(2010)\cite{pa3}で提唱されたInFO戦略を使うことで移動速度に違いがあっても
効率の良い避難が可能となることが分かった.

避難用道路の分割については,避難モデルの避難者数を変化させ調べた.
その結果,最も上流の地点から避難を開始する区間までの総避難者数に対する各避難者の
比に合わせた避難用道路の分割を行うことで,最適な流入制御を行えることがわかっ
た.またこの最適な流入制御に必要な情報は避難前に集めることができるので
避難時に逐一情報を更新することなく効率の良い避難を行うことができる.

移動速度が異なる避難行動を考えために,避難用道路の分割を行い解析を行った.
その結果,最適な流入制御に必要な条件がわかった.またその流入制御を行えれば,逐一
情報を集めなくても効率のよい避難が行えるということがわかった.しかし避難用道路を
分割しなかった場合の避難用道路の流入制御に関してはまだ十分な検証を行っていない.
分割した場合としない場合でどちらがより優れた避難につながるへつながるか比較する必
要がある.また本研究では対象が一本の道路だったが,これをネットワークへ拡張すること
でより避難計画の参考になることは間違いない.今後は避難モデルをネットワークに拡張
した流入制御について検証していきたい.


